\documentclass[xcolor={dvipsnames}]{beamer}
\usepackage[outline]{contour}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage{datetime}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage{pgf}
\usepackage{listings}
\usepackage{tikzpeople}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathpartir}
\usepackage{array}
\usepackage{subcaption}
% \usepackage[makeroom]{cancel}
% \usepackage{lmodern}
\usepackage{bm} % bold in math mode
\usepackage[numbers]{natbib} % for \citeauthor
% \usepackage{tcolorbox}
% \tcbuselibrary{listings,skins}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{transparent}

\newdate{ndate}{15}{09}{2021}

\usetheme{default}
\usecolortheme{orchid}
% \usetheme{boxes}
% \usetheme{Frankfurt}
% \usecolortheme{default}

% https://tex.stackexchange.com/questions/53781/how-can-i-include-the-logo-in-some-slides-and-remove-in-others-using-beamer
\newif\ifplacelogo\placelogotrue\logo {
  \ifplacelogo\pgfputat{\pgfxy(0.15,7.75)}{\pgfbox[right,base]{
      \includegraphics[width=1.3cm]{tamarin-pixelart-16-large_grid_details}
    }
  }
  \fi
}

\lstdefinestyle{Tamarin}{
  upquote=true,
  breaklines=true,
  basicstyle=\fontencoding{T1}\tiny\fontfamily{lmtt}\fontseries{c}\selectfont\color{Black},
  keywordstyle={\color{Black}\bfseries},
  otherkeywords={!,@,\#,==>,\'},
  morekeywords={rule,let,in,Fr,Out,Pk,In,lemma,not,Ex,All,builtins,theory,begin,end,h},
  columns=fullflexible,
  keepspaces=true,
  % backgroundcolor = \color{lightgray}
}


\DeclareRobustCommand{\xjoinrel}{\mathrel{\mkern-3.5mu}}
\newcommand{\ltr}[3]{\mathrel{[#1]}\xjoinrel\mathrel{-}\xjoinrel\mathrel{[#2]}\xjoinrel\rightarrow\xjoinrel\mathrel{[#3]}}
\newcommand{\rltr}[4]{#1\xrightarrow[#2]{#3}#4}

\newcommand{\tamarin}[0]{{\scshape{}Tamarin}}


% https://tex.stackexchange.com/questions/24186/how-to-center-text-without-adding-space-and-not-altering-alignment-of-surroundin
\newenvironment{tightcenter}{%
  \setlength\topsep{0pt}
  \setlength\parskip{0pt}
  \begin{center}
}{%
  \end{center}
}

% \makeatletter
% \def\th@mystyle{%
%     \normalfont % body font
%     \setbeamercolor{block title example}{bg=gray!6,fg=black}
%     \setbeamercolor{block body example}{bg=gray!2,fg=black}
%     \def\inserttheoremblockenv{exampleblock}
%     \setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
%   }
% \makeatother

\theoremstyle{mystyle}
\newtheorem*{remark}{Remark}
\newtheorem*{constrsys_}{\tiny{}Sustav ograničenja (Constraint system)}
\newtheorem*{lemma_}{\small{}Lemma}
\newtheorem*{tlemma_}{\tiny{}Lemma}
\newtheorem*{tlemmat_}{\color{green}\tiny{}Lemma}
\newtheorem*{tlemmaf_}{\color{red}\tiny{}Lemma}
\newtheorem*{definition_}{\small{}Definicija}

\definecolor{light-gray}{gray}{0.95}

% \setbeamercolor{block title}{bg=gray!6,fg=black}
% \setbeamercolor{block body}{bg=gray!2,fg=black}
% \setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
% \setbeamerfont{block title}{size=\small}
% \setbeamerfont{block body}{size=\small}


\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamerfont{block title}{size=\small}
\setbeamerfont{block body}{size=\small}

\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]

\setbeamercolor*{title}{use=structure,fg=white,bg=structure.fg!75!black}
\setbeamertemplate{title page}[default][colsep=-4bp,rounded=true,shadow=true]

% \setbeamerfont{exampleblock title}{size=\small}
\setbeamerfont{block title example}{size=\tiny}
\setbeamerfont{block body example}{size=\tiny}
\setbeamerfont{block title alerted}{size=\tiny}
% \setbeamerfont{exampleblock body}{size=\tiny}

\setbeamercolor{block title example}{use=structure,fg=white,bg=structure.fg!75!black}
\setbeamercolor{block body example}{parent=normal text,use=block title,bg=block title.bg!10!bg}
\setbeamercolor{block title alerted}{use=structure,fg=white,bg=structure.fg!75!black}
\setbeamercolor{block body alerted}{parent=normal text,use=block title,bg=block title.bg!10!bg}

\setlength{\fboxsep}{0pt}


\placelogofalse{}

\title[SmartVerif]{
  SmartVerif: Push the Limit of Automation Capability of Verifying Security
  Protocols by Dynamic Strategies
}

\author[Yan]{
  Yan Xiong\and Cheng Su\and Wenchao Huang\and Fuyou Miao\and Wansen Wang\and
  Hengyi Ouyang\\
  \vspace{10pt}
  Izlaga\v{c}: Petar Parad\v{z}ik
}


% \institute[fer] {
%   University of Zagreb\\Faculty of Electrical Engineering and Computing\\
%   Reinforcement Learning
% }
\institute[fer] {
  Sveu\v{c}ili\v{s}te u Zagrebu\\Fakultet Elektrotehnike i Ra\v{c}unarstva\\
  Podr\v{z}ano u\v{c}enje
}

\date{}

\titlegraphic{
  \vspace{-30pt}
  \includegraphics[width=1.7cm]{fer_logo}
}

\begin{document}

\frame{\titlepage}


% \section{First section}

% ---------------------------------------------------------
% Changing visivility of the text
\begin{frame}
  \frametitle{Domena: automatizirana formalna verifikacija sigurnosnih protokola}
  \begin{block}{Kako radi?}
    \begin{enumerate}
      \item Odaberemo alat --- programski jezik (formalni sistem)
      \item Specificiramo sigurnosni protokol (npr. TLS)
      \item Specificiramo sigurnosno svojstvo (povjerljivost, autentifikacija\dots)
      \item \v{Z}elimo (u najboljem slu\v{c}aju!) \alert{automatizirani dokaz} da protokol (ne)zadovoljava dano svojstvo
    \end{enumerate}
  \end{block}
  \vspace{-5pt}
  \begin{block}{Alat}
    \begin{center}
      Alat koji \'cemo koristiti:  \textbf{Tamarin Prover}~\cite{Tamarin}
    \end{center}
    \begin{columns}
      \begin{column}{0.2\textwidth}
        \fbox{\includegraphics[height=2cm]{emperor-tamarin}}
      \end{column}
      \begin{column}{0.6\textwidth}
        \glqq{}Tamarini su majmuni širokonosci veličine vjeverica iz obitelji Callitrichidae iz roda Saguinus” --- Wikipedia
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{block}

\end{frame}

\placelogotrue{}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Tamarin prover: specifikacija protokola}
  \begin{columns}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{block}{Specifikacija protokola}
        \vspace{-5pt}
\begin{lstlisting}[style=Tamarin]
theory Dummy begin
builtins: asymmetric-encryption, hashing
rule RegisterPk:
  [ Fr(~ltk) ]
  --[]->
  [ !Ltk($A, ~ltk), !Pk($A, pk(~ltk)) ]
rule RevealLtk:
  [ !Ltk(A, ltkA ) ]
  --[ LtkReveal(A) ]->
  [ Out(ltkA) ]
rule C_1:
  [ Fr(k), !Pk(S, pkS ) ]
  --[ Start(k) ]->
  [ Send(S, k), Out(aenc(<'T1',k>, pkS)) ]
rule S_1:
  [ !Ltk(S, ltkS ), In(request) ]
  --[ Eq(fst(adec(request, ltkS )), 'T1' ) ]->
  [ Out(<'T2', h(snd(adec(request, ltkS )))>) ]
rule C_2:
  [ Send(S, k), In(h(k)) ]
  --[ SessKeyC(S, k) ]->
  [ ]
restriction Equality:
  "All x y #i. Eq(x,y)@i ==> x = y"
end
\end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \footnotesize{}
      \begin{block}{Protokol}
        \vspace{-15pt}
        \begin{alignat*}{1}
          C\rightarrow S&: \mathsf{aenc}((T_{1},k),pk_{s})\\
          S\rightarrow C&: (T_{2}, h(k))
        \end{alignat*}
      \end{block}
      \vspace{-7pt}
      \begin{block}{Sintaksa}
        \footnotesize
        \begin{itemize}
          \setlength\itemsep{0pt}
          \item Pravila prepisivanja multiskupova: $\ltr{\mathsf{premise}}{\mathsf{akcije}}{\mathsf{konkluzije}}$
          \item Dvije vrste \textbf{imena}: svje\v{z}a ($\sim$), javna ($\$$).
          \item Tri vrste \textbf{\v{c}injenica}: linearne, persistentne ($!$), akcijske.
          \item Posebne \v{c}injenice: $\pmb{\mathsf{Fr}}({\sim}x)$, $\pmb{\mathsf{In}}(x)$,
                $\pmb{\mathsf{Out}}(x)$, $\pmb{\mathsf{K}}(x)$
          \item Posebno pravilo: $\ltr{}{}{\pmb{\mathsf{Fr}}(x{:}fr)}$
          \item Teorija jednad\v{z}bi: $\mathsf{adec}(\mathsf{aenc}(x, \mathsf{pk}(y)), y) = x$
        \end{itemize}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Tamarin prover:  specifikacija su\v{c}elja i napada\v{c}a}
  \begin{block}{Specifikacija su\v{c}elja i napada\v{c}a i Dolev-Yao napada\v{c}a}
  \begin{itemize}
    \item Su\v{c}elje: komunikacijska (communication) pravila.
    \item Okolina (\alert{Napada\v{c}!}): konstrukcijska (construction), dekonstrukcijska (deconstruction),
          i pravilo prisiljavanja (coerce).
    \item Postoje $42$ pravila potenciranja (Exponentiation rules)!
  \end{itemize}
  \centering
          \fbox{\includegraphics[width=10.0cm]{nmdr}}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Tamarin prover: izvr\v{s}avanje (semantika)}
  \begin{definition_}[Relacija prijelaza]
    \small{}
    \textbf{Ozna\v{c}ena relacija prijelaza}
    $\rightarrow_{P}\subseteq \mathcal{G}^{\#}\times(\mathcal{G}^{\#}\times\rho)\times\mathcal{G}^{\#}$
    sustava prepisivanja multiskupova $P$:
    \vspace{-10pt}
    \[
      \inferrule*[] {
        ri=id{:} \ltr{l}{a}{r}\in_{E}ginsts(P) \\\\
        lfacts(l)\subseteq^{\#}S \\ pfacts(l)\subseteq^{\#} S
      }{
        S\xrightarrow[]{set(a)}_{P}((S\setminus^{\#}lfacts(l))\cup^{\#}mset(r))
      }
    \]
  \end{definition_}
  \begin{definition_}[Izvr\v{s}avanje]
    \textbf{Izvr\v{s}avanje} $e$ sustava prepisivanja multiskupova je alterniraju\'ci niz
    stanja i relacija prijelaza uz $S_{0}=\emptyset^{\#}$:
    \vspace{-10pt}
    \[ e =
      [S_{0},(\rltr{l_{1}}{}{set(a_{1})}{r_{1}}),S_{1},
      \dots,
      S_{k-1},(\rltr{l_{k}}{}{set(a_{k})}{r_{k}}),S_{k}].
    \]
  \end{definition_}
  \begin{definition_}[Trag]
    \textbf{Trag izvr\v{s}avanja} $e$: $trace(e) = [set(a_{1}),\dots,set(a_{k})]$.
  \end{definition_}
\end{frame}

% \begin{frame}{Tamarin prover: graf ovisnosti}
% \end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Tamarin prover: specifikacija (sigurnosnog) svojstva}
  \begin{columns}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{block}{Specifikacija protokola}
        \vspace{-5pt}
\begin{lstlisting}[style=Tamarin]
theory Dummy begin
builtins: asymmetric-encryption, hashing
rule RegisterPk:
  [ Fr(~ltk) ]
  --[]->
  [ !Ltk($A, ~ltk), !Pk($A, pk(~ltk)) ]
rule RevealLtk:
  [ !Ltk(A, ltkA ) ]
  --[ LtkReveal(A) ]->
  [ Out(ltkA) ]
rule C_1:
  [ Fr(k), !Pk(S, pkS ) ]
  --[ Start(k) ]->
  [ Send(S, k), Out(aenc(<'T1',k>, pkS)) ]
rule S_1:
  [ !Ltk(S, ltkS ), In(request) ]
  --[ Eq(fst(adec(request, ltkS )), 'T1' ) ]->
  [ Out(<'T2', h(snd(adec(request, ltkS )))>) ]
rule C_2:
  [ Send(S, k), In(h(k)) ]
  --[ SessKeyC(S, k) ]->
  [ ]
restriction Equality:
  "All x y #i. Eq(x,y)@i ==> x = y"
end
\end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}[T]{0.5\textwidth}
      \begin{block}{Specifikacija (sigurnosnog) svojstva}
        \vspace{-5pt}
\begin{lstlisting}[style=Tamarin]
lemma Executable: exists-trace
  "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j
               & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
      \end{block}
      \vspace{-4pt}
      \begin{block}{Logi\v{c}ki veznici}
      \footnotesize
      \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{0pt}
        \item\texttt{exists-trace}: tra\v{z}imo \textbf{jedan} trag!\\
        \item\texttt{Ex}: egzistencijalni kvant. ($\exists$)\\
        \item\texttt{not}: negacija ($\lnot$)\\
        \item\texttt{\&}: konjunkcija ($\land$)\\
        \item\texttt{\#i}: vremenski trenutak $i$\\
        \item\texttt{@}: povezivanje \v{c}injenice s vremenskim trenutkom
      \end{itemize}
      Svojstvo (\texttt{lemma}) $\varphi$ je \textbf{istinito} ako postoji izvr\v{s}avanje $e$
      koji ga \textbf{ispunjava}.
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path): $\emptyset$
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
              \begin{enumerate}
                \tiny
                \item {\color{yellow}simplify}
                \item induction
              \end{enumerate}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system): $\emptyset$
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path):
          \fbox{\includegraphics[width=1.0cm]{imgs/vtree-1}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
          \fbox{\includegraphics[width=4.0cm]{imgs/pm-1}}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system):
              \fbox{\includegraphics[width=4.7cm]{imgs/tam-ex-0}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path):
          \fbox{\includegraphics[width=2.5cm]{imgs/vtree-2}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
          \fbox{\includegraphics[width=4.0cm]{imgs/pm-2}}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system):
              \fbox{\includegraphics[width=4.7cm]{imgs/tam-ex-1}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path):
          \fbox{\includegraphics[width=2.5cm]{imgs/vtree-3}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
          \fbox{\includegraphics[width=3.0cm]{imgs/pm-3}}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system):
              \fbox{\includegraphics[width=4.7cm]{imgs/tam-ex-2}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path):
          \fbox{\includegraphics[width=3.0cm]{imgs/vtree-4}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
          \fbox{\includegraphics[width=3.0cm]{imgs/pm-4}}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system):
              \fbox{\includegraphics[width=4.7cm]{imgs/tam-ex-3}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path):
          \fbox{\includegraphics[width=3.0cm]{imgs/vtree-5}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
          \fbox{\includegraphics[width=3.0cm]{imgs/pm-5}}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system):
              \fbox{\includegraphics[width=4.7cm]{imgs/tam-ex-4}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path):
          \fbox{\includegraphics[width=4cm]{imgs/vtree-6}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
          \fbox{\includegraphics[width=3.0cm]{imgs/pm-6}}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system):
              \fbox{\includegraphics[width=4.7cm]{imgs/tam-ex-5}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path):
          \fbox{\includegraphics[width=4cm]{imgs/vtree-7}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
          \fbox{\includegraphics[width=3.5cm]{imgs/pm-7}}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system):
              \fbox{\includegraphics[width=5.2cm]{imgs/tam-ex-6}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path):
          \fbox{\includegraphics[width=4cm]{imgs/vtree-8}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
          \fbox{\includegraphics[width=3.5cm]{imgs/pm-8}}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system):
              \fbox{\includegraphics[width=5.2cm]{imgs/tam-ex-7}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path):
          \fbox{\includegraphics[width=4cm]{imgs/vtree-9}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
          \fbox{\includegraphics[width=3.5cm]{imgs/pm-9}}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system):
              \fbox{\includegraphics[width=3.9cm]{imgs/tam-ex-8}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path):
          \fbox{\includegraphics[width=3.7cm]{imgs/vtree-10}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
          \fbox{\includegraphics[width=3.5cm]{imgs/pm-10}}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system):
              \fbox{\includegraphics[width=5.1cm]{imgs/tam-ex-9}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{exampleblock}{Verifikacija (sigurnosnog) svojstva}
    \begin{itemize}
            \item Svojstvo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin, linewidth=10cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
\end{lstlisting}
    \end{itemize}
    \begin{minipage}[t]{0.43\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Verifikacijski put (Verification path):
          \fbox{\includegraphics[width=3.7cm]{imgs/vtree-11}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
      \begin{itemize}
        \item Metoda dokazivanja (Proof method):
          \fbox{\includegraphics[width=3.0cm]{imgs/pm-11}}
        \item Sustav ograni\v{c}enja (Constraint system):
              \fbox{\includegraphics[width=4.4cm]{imgs/tam-ex-10}}
      \end{itemize}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Tamarin prover: verifikacija sigurnosnog svojstva}
  \begin{block}{Sigurnosna svojstva}
  \begin{itemize}
    \item Prethodno svojstvo nam slu\v{z}i za dokazivanje funkcionalnosti:
          postoji \alert{jedno} uspješno izvršavanje protokola. Gre\v{s}ke
          u specifikaciji protokola bi se ovdje mogle manifestirati!
    \item Sigurnosna svojstva trebaju vrijediti za \alert{sva izvr\v{s}avanja (tragove)},
          a ne samo za jedno! Npr. neka je $\varphi$:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin,
                  basicstyle=\fontencoding{T1}\small\fontfamily{lmtt}\fontseries{c}\selectfont\color{Black},
                  linewidth=10.0cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt,]
lemma Key_secrecy: "All S k #i. SessKeyC(S, k)@#i ==> not (Ex #j. KU(k)@#j) | (Ex #j. LtkReveal(S)@j )"
\end{lstlisting}
    \item Kako verificiramo takvo svojstvo? Tra\v{z}imo izvr\v{s}avanje koje ispunjava negaciju:
          ako takvo postoji onda po\v{c}etno svojstvo ne vrijedi i imamo~\alert{napad}
          na protokol (falsifikacija)!.
    \item Negiranjem prethodne formule dobivamo:
\begin{lstlisting}[style=Tamarin,
                  basicstyle=\fontencoding{T1}\small\fontfamily{lmtt}\fontseries{c}\selectfont\color{Black},
                  linewidth=10.0cm,belowskip=0pt,aboveskip=0pt,]
lemma Key_secrecy: "Ex S k #i. SessKeyC(S, k)@#i
& (Ex #j. KU(k)@#j) & not (Ex #j. LtkReveal(S)@j)"
\end{lstlisting}
          Sada postupamo kao u prethodnom primjeru --- tra\v{z}imo izvr\v{s}avanje
          koje ispunjava formulu. Ako takvo ne postoji, pi\v{s}emo $P\vDash_{E}\varphi$.
  \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Problem prilikom verifikacije: beskona\v{c}ne petlje!}
  \begin{constrsys_}
    \centering
    \fbox{\fcolorbox{white}{white}{\includegraphics[height=6.8cm]{looping-0}}}
  \end{constrsys_}
\end{frame}

\placelogofalse{}
\begin{frame}[fragile]{SmartVerif: framework}
  \vspace{-19pt}
  \begin{columns}
    \begin{column}[T]{0.30\textwidth}
      \begin{block}{\tiny Specifikacija (model) protokola}
        \vspace{-5pt}
\begin{lstlisting}[,
  style=Tamarin,
  basicstyle=\fontencoding{T1}\TINY\fontfamily{lmtt}\fontseries{c}\selectfont\color{Black},
]
theory Dummy begin
builtins: asymmetric-encryption, hashing
rule RegisterPk:
  [ Fr(~ltk) ]
  --[]->
  [ !Ltk($A, ~ltk), !Pk($A, pk(~ltk)) ]
rule RevealLtk:
  [ !Ltk(A, ltkA ) ]
  --[ LtkReveal(A) ]->
  [ Out(ltkA) ]
rule C_1:
  [ Fr(k), !Pk(S, pkS ) ]
  --[ Start(k) ]->
  [ Send(S, k), Out(aenc(<'T1',k>, pkS)) ]
rule S_1:
  [ !Ltk(S, ltkS ), In(request) ]
  --[ Eq(fst(adec(request, ltkS )), 'T1' ) ]->
  [ Out(<'T2', h(snd(adec(request, ltkS )))>) ]
rule C_2:
  [ Send(S, k), In(h(k)) ]
  --[ SessKeyC(S, k) ]->
  [ ]
restriction Equality:
  "All x y #i. Eq(x,y)@i ==> x = y"
end
\end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}[T]{0.73\textwidth}
      \begin{block}{\tiny SmartVerif framework~\cite{SmartVerif}}
        \centering
        \fbox{\includegraphics[height=3.74cm]{smartverif-framework}}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
  \begin{columns}
    \begin{column}[T]{0.98\textwidth}
      \begin{block}{\tiny Konstrukcija verifikacijskog stabla~\cite{SmartVerif}}
        \centering
        \fbox{\includegraphics[height=3.0cm]{sv-constr-of-verif-tree}}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{SmartVerif: verifikacijska petlja }
  \begin{block}{Verifikacijski put}
    \begin{itemize}
      \item Vrste verifikacijskog puta: korektan, {\color{green}korektan i potpun} (kraj!), \alert{petlja}
    \end{itemize}
    \centering
    \begin{figure}
      \fbox{\includegraphics[height=5.28cm]{sv-verif-loop}}
      \caption*{Verifikacijska petlja~\cite{SmartVerif}}
    \end{figure}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{SmartVerif: algoritam detekcije petlji}
  \begin{block}{Algoritam detekcije petlji}
    \begin{itemize}
      \item Levenshteinova udaljenost između stringa $x$ i $y$: minimalan broj umetanja, brisanja ili zamjene
            znakova u $x$ da bi se dobio $y$.
      \item Koristimo dinami\v{c}ko programiranje --- Wagner–Fischer algoritam
    \end{itemize}
    \centering
    \fbox{\includegraphics[height=5.4cm]{sv-loop-detection}}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{SmartVerif: strategija za backtracking}
  \begin{block}{OK, detektirali smo petlju, ali na koji \v{c}vor se vratiti?}
    \begin{enumerate}
    \item Verifikacijska stabla: (a) udaljenost izme\dj{}u prvog neispravnog \v{c}vora i detektiranog
            neispravnog \v{c}vora; (b) Vjerojatnost da je \v{c}vor ispravan.
    \end{enumerate}
    \fbox{\includegraphics[height=5.7cm]{sv-strategy}}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{SmartVerif: evaluacija}
  \begin{block}{Evaluacija}
  \begin{itemize}
    \item Konkurencija: StatVerif, Set-pi, GSVerif, Tamarin (`s', `c', `p')
    \item Broj protokola: 24
    \item Neki od kompleksnijih protokola: Yubikey, CANAuth
    \item Broj sesija: neograni\v{c}en
    \item Sigurnosna svojstva: kori\v{s}tena u \v{c}lancima konkurencije
    \item SmartVerif u potpunosti automatski verificira sve protokole!
  \end{itemize}
    \includegraphics[height=2.8cm]{sv-experiments}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{SmartVerif: performanse}
    \begin{figure}
    \includegraphics[height=5cm]{imgs/sv-perf}
    \caption*{(a) Broj \v{c}vorova koje smo nu\v{z}no morali posjetiti;
      (b) Ukupno vrijeme uspore\dj{}eno o ostalim algoritmima.
    }
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{SmartVerif: performanse treniranja}
  \begin{block}{Treniranje}
    \begin{itemize}
      \item Grafi\v{c}ke kartice: $\mu_{1}$: koriste\'ci CPU (bez GPU-a); $\mu_{2}$: integriran GPU unutar CPU-a;
            $\mu_{2}$: 2 GTX 1080Ti; $\mu_{2}$: 4 GTX 1080Ti.
      \item Broj dretvi \glqq Acquisition” modula: $\sigma_{1}$: 2;
            $\sigma_{2}$: 4; $\sigma_{3}$: 8.
    \end{itemize}
  \end{block}
    \begin{figure}
    \includegraphics[height=4.5cm]{imgs/sv-train-perf}
    \caption*{(a) Sveukupno treniranje kori\v{s}enjem razli\v{c}itog broja GPU-ova;
      (b) Sveukupno treniranje kori\v{s}tenjem razli\v{c}itih vi\v{s}edretvenih parametara.
    }
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{SmartVerif: implementacija DQN-a}
  \begin{figure}
    \fbox{\includegraphics[height=7cm]{imgs/sv-dqn}}
    \caption*{Implementacija DQN-a}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{References}
  \begin{thebibliography}{00}
    \tiny
    \bibitem{SmartVerif}
    Yan Xiong, Cheng Su, Wenchao Huang, Fuyou Miao, Wansen Wang, \& Hengyi Ouyang (2020). SmartVerif: Push the Limit of Automation Capability of Verifying Security Protocols by Dynamic Strategies. In 29th USENIX Security Symposium (USENIX Security 20) (pp. 253–270). USENIX Association.
    \bibitem{Basin}
    David Basin, Jannik Dreier, and Ralf Sasse. 2015. Automated Symbolic Proofs of
    Observational Equivalence. \textit{In Proceedings of the 22nd ACM SIGSAC Conference on
      Computer and Communications Security (CCS '15)}. Association for Computing
    Machinery, New York, NY, USA, 1144–1155.
    DOI: \url{https://doi.org/10.1145/2810103.2813662}
    \bibitem{Tamarin}
    David Basin, Cas Cremers, Jannik Dreier, Simon Meier, Ralf Sasse, Benedikt Schmidt,
    and contributors,
    \textit{The Tamarin Prover tool}, GitHub repository (accessed on September 2021):
    \url{https://github.com/tamarin-prover/tamarin-prover}
    \bibitem{Schmidt}
    B. Schmidt, S. Meier, C. Cremers and D. Basin, "Automated Analysis of Diffie-Hellman Protocols and Advanced Security Properties," 2012 IEEE 25th Computer Security Foundations Symposium, 2012, pp. 78-94, doi: 10.1109/CSF.2012.25.
    \bibitem{Dragonblood}
    Yan Xiong, Cheng Su, Wenchao Huang, Fuyou Miao, Wansen Wang, and Hengyi Ouyang (2020). SmartVerif: Push the Limit of Automation Capability of Verifying Security Protocols by Dynamic Strategies. In 29th USENIX Security Symposium (USENIX Security 20) (pp. 253–270). USENIX Association.
    \bibitem{SmartVerifPres}
    {Yan Xiong and Cheng Su and Wenchao Huang and Fuyou Miao and Wansen Wang and Hengyi Ouyang},
    \textit{SmartVerif presentation}, Usenix repository (accessed on November 2021):
    \url{https://www.usenix.org/conference/usenixsecurity20/presentation/xiong}
  \end{thebibliography}
\end{frame}

\end{document}
